## Теоретический вопрос

1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

## Ответ

1. Экранирование необходимо для записи спецсимволов (начинаются с обратного слеша, \ — так называемого «символа экранирования»). 